TVB廣告減收入跌三成 傳擬裁以百計員工 積極發展中国業務

近年傳統廣告受壓，加上近月的社會事件，網民發起杯葛行動，令TVB業務受創。有傳TVB將會向以百計員工下手，大部分會被裁走，當中有不多於二百名員工會轉為外判合約方式合作。學者相信，部分廣告因避免政治敏感轉投其他媒體，料TVB未來業績將持續轉差。

市場消息指，近日TVB打算大刀闊斧，向旗下四千名員工中數百人下手，當中部分人將被裁走，或改為外判員工，主要是幕後及製作部員工，惟未有定案。消息又指，裁員主要由於TVB近期收入跌三至四成，預計未來業績難以達到收支平衡所致。

幕後及製作部分轉外判

中大商學院客席教授冼日明表示，TVB面對兩大廣告壓力，都令日後收入持續受壓，其中包括收視下跌，令近年已選擇在效益較大落廣告的客戶，更減少依賴電視宣傳。另外，由於過去半年爆發社會運動，TVB廣告客戶遭網民抵制，令其避免政治敏感，落廣告變得審慎，但他認為，TVB的角色有可運用其節目創意，紓緩社會氣氛，長遠或能助其廣告生意回暖。

今年上半年TVB廣告收入跌百分之一，至十一億元。TVB業績報告表示，政局持續動盪對廣告業務造成長遠影響，大多數客戶在下半年的採取極度審慎態度，故TVB正積極發展內地及外國的業務，以及繼續提升成本效益，從而減低影響。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1660909/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-TVB%E5%BB%A3%E5%91%8A%E6%B8%9B%E6%94%B6%E5%85%A5%E8%B7%8C%E4%B8%89%E6%88%90-%E5%82%B3%E6%93%AC%E8%A3%81%E4%BB%A5%E7%99%BE%E8%A8%88%E5%93%A1%E5%B7%A5

諗起d所謂cctxb花旦

個個四十歲要扮後生拍劇真嘔心

強国人應該唔會接受啦

岩啦, 將成班藝人掉哂上去大灣區發展共享中國人榮耀

主席都辭任埋
全面染紅亞視化

多謝袁志偉啦

班友上到去做按腳妹locker仔都無資格

成間公司搬上去啦 唔爭在

人地強国偽人囡囡又後生又靚又識潛規則

Cctxb花旦大媽返大陸同人講潛規則

貼錢都無人得閒理啦

轉戰中國人地抄韓日節目都快過你啦仲未計d大成本劇集，cctvb有鬼錢同人鬥咩

外國就更加唔洗講Netflix 都面臨考驗，拍一集都多過你成年預算

CCTVB返大陸都無人睇啦，執啦！

弱智，大陸電視台競爭咁激烈，你TVB啲垃圾節目除咗港式之外毫無特點，放棄本土市埸更加係捨本逐末

搵袁志偉做主席囉

拎班大媽花旦出來拍青春劇

你點同中國鬥啊
有咁多預算咩

大陸電影電視收收到皮先話積積上去玩

成間野搬上去大灣區啦 反正都無人想見到

買大陸啲劇係返大陸播

上大灣區都唔會理你嗰班二打六啦，大陸嗰邊都咁多藝人，有廿幾歲嘅唔追，唔通追唐姨呢啲就嚟四張幾呀

啱呀
快d擁抱大灣區啦
雜敗敗等緊你交稅回血呀
戰狼都無得走

支那女星就廿幾擔正 三色台就搵啲三到尾 點同人比呀

你仲有黨呀

咁我地要更加大力量令cctvb摺埋

抵啦 幾廿年食住香港師奶條水 以為冇人同佢爭 拍d野十年如一日 仲衰過以前 當觀眾傻拍咩都睇咩
進步趕唔上時代同觀眾口味既變化 一早要收皮
睇得TVB多搞到d人唔用腦 根本就係時代要淘汰既產物 唔睇佢大把野可以睇加上又深紅

成日播大灣區，原來TVB係最需要上去

當中有不多於二百名員工會轉為外判合約方式合作。

呢二百個真係狗都不如
點解做人可以做到咁下賤
冇啊媽生架咩？

都未執 驚閪咩
国家大把錢注水

多謝巴絲打全力追擊！

下場同亞視一樣

人地好多禁拍
Tvb d弱智劇 過唔過到審批

已經被大陸佬買起嘅電視台應該集中國內業務，好快在香港市塲消失⋯⋯

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

跌得三成咁少？？

我要tvb徹底收皮

記得bookmark: TVB廣告客戶名單！！ [gold]
消費前諗清楚

－－－－－－－
[gold]請即follow:
Facebook:
Telegram:
Instagram:

海外都要封殺佢個TVB anywhere

其實應該focus 支那業務 反而可能work過係香港

跌得三成，唔合格啊

乜發牌比cctvb條件唔係要服務港人為主咩 佢咁做算唔算violate咗份contract係咪姐話可以收返佢牌

點樣轉戰支那市場
知唔知支那無左cctvb台幾耐
人地都唾棄左你地幾耐

中國最多就係電視台 邊個睇你

基本上中國內地睇你嘅原因就係想睇港劇，為咗入中國，而拍中國劇，啲人睇你把柒咩。

而且，依家大把香港偽人自己直接上內地同劇組deal。駛撚搵你CCTVB拍劇咩⋯⋯

唔好意思 借個位推行動po
除夕夜 築人鏈
1月1 街度見
【重推-仲有冇火?】1231築人鏈 1月1日街上見！！！

等變第二個亞視

諗起有套搵個大媽扮貓🙈

柒到唔敢睇

毛管戙

外國很可能講緊班已移民仲睇緊劉德華神雕班廢老
班廢老可能願意比月費

咪係囉要睇中國野咁多選擇沈睇你，就好似香港人去日本開日本餐咁

笑能死 果班有份製作奶共節目既人最終被雞走

又返中国
好快變亞視2.0

最好你將配音組全線外判
但不準限制同邊間電視台合作
咁VIUTV, 有線都有有得益

廣播局（政府）想點就點㗎啦

快手啦

岩啦 加速打走佢
好快佢就2頭唔到岸
一定要將死TVB

抵啦, 成日播埋D咩同暴力割蓆, 咩拒絕假新聞既廣告, 真係CLS

班愛回家撚樣出嚟發表下

Tvb連大陸堆網劇都冇可能打得贏啦
同其他電視台...

抵撚死

講真，睇下外購嘅大陸劇，演員又後生過你，演技好過你，佈景好過你，特效好過你
除咗有陣大陸柒味之外真係完爆你tvb
而家你tvb仲要主動去加返陣大陸味落自己戲到
真係捨本逐末

大陸內部競爭咁大, 邊仲有位俾CCTVB插得入

等睇變xianggang航空2.0

屋企仲日撚日播住cctvb
試過cut台都cut唔到

TVB近十年遺害都夠多，先同唱片公司攬炒，又斬劇務人手，由合拍變到直接投資大陸劇，體育又唔理，最後得返維穩新聞台同爛鬼bigbig channel

係就快！！快d死上大陸迫到一個二個要用支那語開工

同好撚叻一樣 仲記得佢同第一代youtuber大戰
同tvb一齊玩人

一陣一大班cctvb員工被迫走或者自己搵到新工，連登仔又幫佢哋自動洗白話佢哋咩轉黃

正式改做cctvb?

大陸要呢班柒頭先算啦，人地自己都無戲開呀

咪傻啦
人地睇你啲劇，係因為你來自己香港同佢地唔同，有種「港味」
冇左香港，你成班人乜撚都唔係呀
要靚人地整容可以整得絕過你
要賣身人地可以毫無顧慮
要真演技真功夫，你班無線溫室夠人鬥咩？

TVB點夠美劇打呀,質素完全唔同,想發展大陸市場更係發夢,人地大陸抄晒韓劇美劇,大制作多資源完全屌打TVB

三成咁少

而家支那無晒投資者 資金斷晒 D最紅既支那狗演員都冇工開R撈

到時有無咁好競爭力
人地會唔會唔用自己人

是撚旦啦 新聞台都播劇既 留番港豬睇啦

除非有家底 早D轉行好過 人工又低 行業又閪

快撚柒啲執

等大陸科水咪得

應該係換共產黨員黎瑞剛做主席，蝕多多錢都唔緊要，支共泵水

中國死緊你去中國你去馬來西亞台灣好過喇

三成咁少？

覆水難收, 依家係TVB做廣告只會有負效果

人地仲要唔敢用香港台灣班人
費事套嘢話封殺就封殺

以前TVB啲節目咁多大陸人鍾意睇就係因為有陣港產本土味
而家全撚部拍到大陸嘢咁
睇嚟把撚

員工都未走, 殼王就跳船先

外國應該係指星馬

本身班所謂藝人都奶共奶到雪雪聲啦

TVB的角色有可運用其節目創意，紓緩社會氣氛，長遠或能助其廣告生意回暖
最失敗咪係個咩撚野bigbigshop +bigbigchannel+奶共新聞台囉,
又想學人一條龍做埋網店,
賣既野又唔實際又要植入式咁跑數
形象又差,
冇得搞

依家有啲都拆左出去

中大商學院客席教授冼日明表示，TVB面對兩大廣告壓力，都令日後收入持續受壓，其中包括收視下跌，令近年已選擇在效益較大落廣告的客戶，更減少依賴電視宣傳。另外，由於過去半年爆發社會運動，TVB廣告客戶遭網民抵制，令其避免政治敏感，落廣告變得審慎，但他認為，TVB的角色有可運用其節目創意，紓緩社會氣氛，長遠或能助其廣告生意回暖。

有冇睇電視架佢？
Tvb都有節目創意？咁Viutv咪劃時代創新
利申：非viu打手

到底幾弱智先會諗到發展中國事宜
講人講關係你都唔夠果啲咩咩衛視黎
唯一一個賣點就係做兵工廠訓練啲人上去賺人仔

當你發展中國事務仲會有人可以做到一線?
永遠就係有班人咁短視
香港音樂 香港電影 香港電視劇都係

上去宣傳下tvb港獨電視台先

咁都淨係跌3成

醒就唔會攪gapgap channel 啦🙈

未到新一年
好多話落埋今年就算

佢係話cctvb啲新聞幾有創意，全部與事實不符

TVB d垃圾劇係大陸邊有競爭力，唯一賣點就係港產，簡單嚟講就係食緊老本，本來已經係消耗緊大陸人嘅港劇情懷，而家仲on9到連老本都唔要，一定死得仲快

明明裁走一個就解決到問題，偏偏就要裁唔關事果幾百人

拿拿林畀深圳衛視收購合拼算啦
你都係想咁啫

快啲跌9成，等管理層出嚟跳老舞

助紂為虐嘅TVB員工何去何從

大陸啲電視台咁勁 你憑咩同人鬥

個主席本身都係紅底

發展中國業務
生癌再食補品

佢地重以為TVB係當年既黃金時代咩
當年TVB係支那就好受歡迎
因為支那拍既劇重係好撚柒

而家TVB自己愈拍愈垃圾加埋支那拍劇好過之前咁多
此消彼長下重有咩明顯優勢
可能得返「港劇」 呢個情意結囉
而家重想棄港劇主力變支那劇
係咪想玩死自己

元旦倒數。。年年都係10、9、8、7、6。。。。。
今年，香港人在全球傳媒鏡頭下，
10、9、光、復、香、港、時、代、革、命

12.22 聲援新疆集會
12.24 和你shop 我要攬炒
12.31 十八區和你拖
2020.1.1 元旦遊行

有去過中國開過tvb黎睇既都知道，一到廣告時間就會cut走

炒走黃絲 清算

大陸發到圍既都紅二代有份，一早分好哂餅仔

Tvb想上去分人餅死得重甘

個主席本身就紅底冇把過關
點解你講到佢辭職就=染紅
跟本佢就係其中一個推手

裁一班人，又有另一班人退休

本身管理層都係亞視過黎
只會執得更快

人有水喉你有水喉
支那台d劇特效+內容勁好多
睇到cctvb d on9特效真係忍唔住笑
支那台就算抄節目人地都抄得快過你
cctvb真係連支那台都打唔贏
執柒咗佢啦

cctvb無晒劇拍 班奶共狗無飯開
諗起都爽呀

繼續去撐警啦

成座搬返支那啦 屌你老母 浪費香港土地

轉戰中國
粵語電視台冇優勢 官方打壓
轉做蝗語既話 人地洗撚睇你
d古裝劇連馬都冇隻 點夠人地外景廠景靚

上到去咪又係俾人地本地電視台bully

根本就係 依家連bonus都無埋都唔明點解仲會喺入面做
聽聞啲人英文好叻架嘛 做乜咁委屈自己要留係到做

同cctv爭飯食

GOGOGO, 最正係投資拍拍埋啲膠劇唔俾播

反攻大陸仲好
你間tvb紅就紅 對比啲官媒一定無咁死撐
又可以借撐警同香港個名上去爭生意 搞柒啲官媒

萬里長城永不倒亞視執笠之前係咁播呢首

強國無野多 人多 洗撚睇你tvb咩

播多兩套大陸劇
就可以完美進入atv mode

外國媒體平台入場費真係貴到痴線
無500億美金可以番出去先
遲啲disney同amazon加入埋根本無人爭到

都希望佢地可以入到中國市場唔好番黎

同大陸劇鬥
雖然大陸劇人柒劇情柒又嬌情又拖長嚟做
但起碼人哋所有服飾場景都係認真
cctvb就出晒名hea,但劇情都一樣垃圾
咁鬥乜

在這種情況下，明星其實沒有多少選擇 ，因為在這一個不知何時結束的「淡季」中，很多明星的荷包已經淡出鳥來，大家普遍陷入沒活乾的狀態，從一線到十八線都是如此。

據媒體報道，曾經小有名氣的演員劉帥過去一年片酬收入不到10萬元，面對記者的採訪，他說「再不拍戲就交不起房租了。 」他當時住的也就是公司附近5000塊一個月的出租屋，他曾是懸疑古裝言情探案劇《兩世歡》的主演。 在北漂演員中，有很多人堅持不住，有的回老家開飯店，有的在北京找其他工作。

甚至連「流量小花」迪麗熱巴，都在綜藝節目中表示自己已經七八個月沒有拍戲了，公開喊話導演「我有時間」，一度引發一片感嘆。

明星錢包變癟的背後，是艱難度日的影視公司。

自打「陰陽合同」亂象被崔永元曝光後，影視界掀起了一輪聲勢浩大的查稅風暴，整個行業由此迅速進入萎縮期。很多人為崔永元叫好，但是影視圈的人對此心情複雜。

查稅風暴席捲了很多影視公司，而且隨着霍爾果斯等地稅收優惠政策的取消，以及霍爾果斯當地稅務部分開始對發票進行限制，影視公司扛不住壓力，一度出現「註銷潮」。

睇死咪又係推啲演員去拍大陸劇

Push

鬥質素，你而家D作品又唔夠人好
鬥規模，你又唔夠人落本
鬥價錢，你又唔夠人平
鬥口碑，你又出名仆街
鬥後台，你又唔夠人根正紅苗
鬥情懷，你又一早賣晒

做左咁耐統戰工具，都差唔多係時侯收皮

快啲執

出咗成績表

中國一集製作費等於CCTVB一套既製作費，點攻中國市場呀

返大陸 返大陸
執L左香港業務啦
冇L人會睇你個on9 TVB同乜鳩Tvbuddy

大陸大把電視台
CCTVB 咪諗到自己咁大
裡面啲潛規則又唔識玩
啲製作又跟唔上人地

CCTVB

究竟幾折墮先會開電視睇佢玩狼人/ Black Magic

個電視牌俾返維基搞啦